覺唔覺以鐘意dream theatre或animals as leaders呢類band而自詡嘅人好作狀

呢幾隊progressive metal band,，隻隻歌都好似聆聽測驗咁，個個bar都唔同time signature。係咁同人講自己好鍾意呢類band，就好似周圍同人講我好識數拍子，係音樂之神。有幾多係真心覺得好聽先鍾意？旋律唔好聽，粒粒音大細力差唔多，準又點？冇dynamics，咪同電腦撳出嚟一樣。個個bar轉time signature，聽得咁辛苦，有咩意思呢？以鍾意佢地自詡，只係曲高和寡，見人話勁我就要鍾意，好似好型咁。

聽下The Aristocrats同Snarky Puppy啦

留名

邊個同你講要識數拍子先聽得？
利申 唔識數 真心覺得好聽

覺得好聽唔得？

Agger
唔係話唔可以鍾意唔可以聽
但強調自己聽呢d黎自命不凡好撚煩

Logic 404

ok嘅，好唔好聽見仁見智。但有D擺明聽唔明或者覺得唔好聽嘅都要係咁話自己好鍾意

聽呢啲聽到好撚攰 偶然聽下都還好 多就好撚辛苦了

可惜連登冇乜聽Fusion㗎
Btw Guthrie Govan

樓主無啦啦拋兩隊出黎唔係一樣曲高和寡咩？

唔鍾意聽又扮鍾意個啲其實好難為自己 聽返自己鍾意既咪算

其實聽歌講feel ge 姐

呢兩隊係拍子奇怪得黎，旋律好聽，有dynamics 同touching 嘅band。可以聽聽

無人叫你聽dream theatre 走去數拍子ok？
雖然有時聽jazz會唔小心數拍子數到好大壓力

欣賞樂手又唔得？欣賞編曲又唔得？

音樂白痴一名，但覺得between the buried and me 好正

你欣賞啲咩？

我覺得DREAM THEATER 好正
利申:唔識數拍子

你聽dream theatre係聽咩？

聽歌一向都係聽個atmosphere架啦

唔好聽咩 the astonishing唔錯呀

其實 呢個 社會大把人會拎 音樂 黎打飛機
出面班busking 已經係
我覺得 巴打唔洗太介懷呢d冇咩內函既人
谷尻氣

image & words

你講既atmosphere 有d虛，我估你係講緊隻歌整體嘅feel。營造feel，我覺得最基本要有dynamic或者情感。但聽佢地彈嘅野，我feel唔到。

聽潮core 世界和平

Dream theater 有其他拍子唔複雜既歌都好撚好聽，好dynamic
The best od times, spirit carries on, another day

以the best of times為例，佢條結他solo係作得幾好聽，但處理得一般，bend線vibrato果啲略欠感情。Dr. Viossy 個cover仲正過原版。啲phrase用黎用去差唔多，去到兩分幾三分鐘已經開始冇貨，有d重複。

屌你真係好撚作狀

feel呢家野好主觀 人人體會到既都唔同

樓豬而家咪週圍同人講自己好識聽dynamic,touching，係音樂之神

基本玩音樂聽音樂嘅都要留意呢啲野啦，你就算聽人唱pop歌都會聽佢唱得有冇感情啦

剩係有聽A Dramatic Turn of Events, 覺得好正

好怕大家咁執着會變德大師

巴打 走火入魔

音樂唔應該冇限制。

你個fd 欣賞佢地 拍子 節奏多變 其實有咩問題
咁Dream theater 呢方面真係叻
所以佢地d唱幾多變
你個fd 扮識數拍子係佢㭍
唔代表dream theater 係唔掂

而且音樂本身就應該要自由
唔通咩歌都要好似blue 咁撚樣咩
人地咁樣創作 又有咩問題

佢咁作係無問題，而家唔係針對佢嘅作法，係佢既處理。

UK rampage啲歌都係個個bar 唔同time signature, 但同dream theater差好遠

睇咁耐樓主咪又係你自己講既嗰d人

DT啲野唔係好難數姐
得首the dance of eternity難啲
仲有佢地冇dynamics?
真係唔覺
可能我冇樓主咁'識音樂'

animals啲歌第一次聽聽唔入耳 聽多幾次就上癮 幾鐘意Matt Garstka嘅鼓風 不過都係各花入各眼姐

Same
我鐘意佢drum arragement 夠creative 唔得咩

樓豬彈結他John Petrucci都要行埋一邊
好撚想睇樓豬表演好既dynamic同touching
利伸兩隊都唔鐘意聽

咪係囉屌曲線屌柒自己

講完一大輪 以為自己好型

高質樓主
依到d人覺得band一定要core野metal野先得